上帝可唔可以創造一個比中國更落後嘅文明？

蘇美文明誕生於兩河流域
產生許多人類文明第一
地理位置處於歐亞大陸中央位置
向西影響了波斯印度
向北影響了阿卡德人
向東影響了埃及希臘羅馬
蘇美雖然滅亡了 但文明傳下來了

中國地理位置處於歐亞大陸邊緣到不行的位置
西方人坐船要繞過當時所有已知世界才到得了
文化上只影響了周圍幾個鼻屎大的超級邊緣小國
只有一些技術類(造紙火藥之類)的東西傳到西方
就成天說嘴影響了世界歷史巴拉巴拉~
結果現在變成西方馬克思主義的信徒

有沒有其實中國根本是邊緣國的八卦

唔係一早經絲路有交流啦咩

樓豬無文化
蘇美有咩影響現代既科技你都up唔出啦
羅馬有體制水利建築學
阿拉伯有科技數學黑火藥
中國至少係亞洲神坦王
蘇美有咩咁影響後世就真係唔知喇

其實水渠呢樣嘢好似真係蘇美嗰邊發明

耕種

冇耕種就唔會有以後所有文明

唔係有同伴印度咩？

支那人精神代入自己做西歐白人

中國都只係蘇美文化既延伸

其實西亞嗰帶真係俾好多人低估咗，阿拉伯之前已經有好多高質文明，亞述唔再講，西臺（赫梯）人首次運用鐵器，雅利安人啱啱踏足亞洲冇幾耐就由遊牧社會好快咁進化咗做波斯呢個商業文明
不過西臺文明唔知咩事無啦啦滅亡咗，但係鐵器喺傳入歐洲嘅時候俾羅馬人同希臘人口中所謂蠻族嘅凱爾特人用到好濫

人地講緊民主法治三權分立
你地中國人到而家仲係玩緊君要臣死，臣不得不死咋

咁中國同美洲夠有耕種

支那文明可能係喺獨尊儒術（其實內裡推崇法家）開始已經遺傳奴性基因

蘇美人玩民主？

美洲種薯仔嗰套可能真係自己發明，但係耕種技術由蘇美傳播到遠東嘅可能性都唔細，只係長江一帶較為潮溼先令吳越部落適合耕種稻米，而其他氣候較為乾燥嘅地方種麥，蘇美雖然滅亡咗但係對成個歐亞大陸好有影響力

樓主東西掉轉左

佢地種嘅植物、用嘅農具都有好大分別，點解你會覺得係由蘇美傳過去？

總之個結論係中國最廢就得

法治中國都有講
講返民主同三權分立
先講民主，
民主既最重要功能只係係選出最合乎國民政見既政府零件
點解係政見？
因為政綱取得選票既效果從來比唔上政見
民主最重要用途只係穩定國家
至於三權分立只係限制權力既辦法
中國文化本來就精通依點
只係絕大部分國民有奶便是娘
無原則可言
包括香港
唔好以為民主可以救到香港
香港遍地走狗
救到香港既只有再世希特拉
話現代中國有君臣之說根本係笑話
呢d叫排除異己
民主既搖籃係個人主義同保守主義
睇你都唔會明
有人想知再講

印度